瀏覽器Brave 移除 Google 力推的 FLoC 追蹤機制，呼籲所有網站關閉 FLoC

繼電子前線基金會（Electronic Frontier Foundation，EFF）之後，採用Chromium專案的隱私瀏覽器Brave也在周一（4/12）出面批評Google提出的「群組聯合學習」（Federated Learning of Cohorts，FLoC）廣告追蹤機制，宣布將移除Brave瀏覽器中的FLoC，也呼籲各大網站關閉FLoC，抨擊FLoC是以保護隱私為幌子，卻從根本危害了用戶隱私。

Google 是在今年1月發表FLoC，它具備數千種隊列（Cohort），每個隊列代表著最近擁有類似瀏覽歷史紀錄的數千個瀏覽器，使用者瀏覽器可根據FLoC模型來判斷自己屬於哪個隊列，而廣告主與出版商則可利用使用者所屬的隊列來投放關聯式廣告，Google認為將大批使用者分門別類的FLoC，並不會追蹤或揭露個別人使用者的資訊，得以用來取代Cookie及指紋追蹤，強化使用者的隱私。Google已於3月底針對Chrome 89及特定市場展開FLoC的廣告測試。

Brave 打手路過

不過，明顯有不少人不認同Google的說法。Brave認為，FLoC的設計直接侵犯了使用者私隱，它分享使用者的瀏覽行為予網站及廣告主，而這些資訊原本是無法被存取，也是現代瀏覽器無法提供的。

Brave還抨擊Google宣稱FLoC是個比Cookie還私隱的作法，但這是個誤導民眾的說法，一來許多瀏覽器根本不會傳送第三方的Cookie，二來任何使用者的資料都不應該在未經用戶同意下被歸類與分享，不管是服裝或宗教的喜好，或是使用者對疫苗的看法。Google認為沒有跨站追蹤的行為就叫有私隱，這是完全錯誤的。

此外，FLoC將讓每個網站可以利用隊列來區隔使用者，其實是讓跨站追蹤變得更容易，而且每個網站都可看到一致的使用者瀏覽紀錄，還可能助長競爭對手。試想當Google根據人們的喜好建立了特定音樂的隊列，這個音樂形式可能很獨特，也很稀少，但市場已存在少數專門提供相關音樂的網站，假設當中有使用者也造訪了Amazon或其它網站，那麼Amazon就能得知這個特定族群的需求與行為模式而加入戰局。

Brave不僅不同意FLoC是個保護隱私的追蹤技術，還認為它根本是個披著羊皮的狼，因此決定Android版與桌面版的Brave Nightly版本中移除FLoC，也會在自家的網站上關閉FLoC，禁止Google蒐集Chrome用戶在Brave網站上的瀏覽行為，此外，Brave亦呼籲所有網站都應該阻擋FLoC，因為任何具隱私風險的功能都不應該成為預設，而因讓使用者或用戶主動選擇加入。

Safari 有冇？

EFF抨擊Google 新的廣告技術FLoC仍存在嚴重私隱問題

EFF認為在FLoC中，除了有嚴重的瀏覽器指紋識別問題之外，FLoC還會向網站暴露過多不必要的用戶資訊，像是健康狀況或是政治傾向等。

電子前線基金會（Electronic Frontier Foundation，EFF）出面抨擊Google最新發表的廣告追蹤技術FLoC，雖然FLoC消除了第三方Cookie，但是仍存在指紋識別（Fingerprinting）和跨上下文曝露用戶資訊的私隱問題，EFF認為，Google只是把舊追蹤技術淘汰，換一個新的追蹤技術，但真正的亂源是目標式廣告（Aargeted Ad），他們呼籲Google應該停止FLoC計畫。

隨著網路私隱意識擡頭，許多主流瀏覽器包括Firefox、Safari與Chrome等，都逐漸開始封鎖第三方Cookie，但對於建構在第三方Cookie之上的廣告產業，這可不是什麼好消息，因此作為網路廣告霸主的Google，在2019年提出了私隱沙盒（Privacy Sandbox）專案，其目的是要發展一套無Cookie的協定，來滿足當前所有以Cookie為基礎，提供給廣告商的各種使用案例。

Google將私隱沙盒提案提交給W3C，並由一群廣告技術供應商組成的網路廣告業務小組進行討論，在之後發布了數十種以鳥類命名的技術標準，諸如PIGIN、TURTLEDOVE、SPARROW、SWAN、SPURFOWL、PELICAN和PARROT等，每個鳥類名稱專案，都是要來代替目標式廣告生態系統中，目前由Cookie所完成的功能。

FLoC要讓廣告主不需要仰賴第三方Cookie的行為定向（Behavioral Targeting），使得瀏覽器可以收集有關用戶的瀏覽習慣資訊，透過這些資訊，用戶和其他有相似行為的使用者，會被分配到同一群組，也就是說，用戶的FLoC ID相當於用戶在網路上活動的摘要，用戶的瀏覽器會和廣告主共享群組ID，以表明用戶所屬群組。

用緊brave

FLoC 有乜嘢要在browser 移除？

Brave user支持

EFF提到，雖然FLoC的目的是要在保護私隱的前提下，進行目標式廣告，但其核心設計會與廣告主共享新的資訊，因此也就帶來了新的私隱風險。第一個問題是指紋識別，瀏覽器指紋識別指得是從用戶瀏覽器收集許多資訊，創建成該瀏覽器唯一的識別符號，而當收集到的資訊越多，也就代表特徵越多，更好進行指紋識別。

FLoC規範寫道，絕大多數群組都會由數千名用戶組成，因此相同的群組ID也不會單獨暴露特定用戶，但EFF指出，這相當於為瀏覽器指紋識別開了一扇門，因為追蹤器只要從FLoC ID開始分析，要區分的用戶數量，只剩下數千個而非數億，藉由將FLoC ID關聯其他資訊，那瀏覽器指紋識別就會變得更準確，追蹤器可以輕鬆地對特定用戶建立唯一指紋。雖然Google承諾會用隱私權預算（Privacy Budget）的方法修正這個問題，但是現在並無任何瀏覽器實作，而Google在3月已經開始測試FLoC。

FLoC還會跨上下文洩漏用戶的資訊，EFF提到，要讓FLoC對廣告主有用，使用者FLoC ID群組必定需要對廣告主揭露行為資訊。FLoC可能洩漏瀏覽歷史紀錄的特定資訊，以及人口統計上的一些資訊，追蹤器可能可以反向推算出用戶瀏覽過的網站，或是知道某群組包含較多的女性或黑人，甚至是LGBTQ族群。

也就是說，追蹤器即便不需要跨網站追蹤用戶，也可以知道用戶的瀏覽行為，而EFF表示，用戶有權在不同背景展示不同的身份，像是在醫療相關的網站，就沒有理由透露政治傾向，或是瀏覽零售網站，該網站沒有理由知道用戶閱讀過有關憂鬱症治療方法的網頁。FLoC破壞了這樣的資訊分離性，向所有網站提供相同的行為摘要。

暫時應該得chromium based browser 可能有開到個function?
利申用緊Firefox

根本所有cross site tracking都唔應該出現
要賣targeted ad跟網站內容出廣告就得

EFF認為，雖然FLoC讓追蹤器更難直接針對年齡、性別和收入來定位用戶，但是透過用戶的輔助資訊，來分析FLoC分組，仍然有辦法區分不同的使用者。Google發表的資料表明，使用FLoC已經可以達到原本第三方Cookie方法的95％效果，3月2日發布的Chrome 89也開始部署該技術，並對部分Chrome用戶開始實驗。

用ungoogled chromium